首被告認建棺藏屍 強調無殺人

首被告認建棺藏屍 強調無殺人

17.2K
要聞

【首被告曾祥欣】

曾祥欣承認買哥羅芳及向死者注射酒精，但強調沒殺人。
資料圖片

【本報訊】代表首被告曾祥欣「阿T」的大狀，昨日甫開始盤問特赦證人「小草」何菱瑜時即開宗明義指，阿T已承認阻止合法埋葬屍體一罪，承認建棺藏屍；他亦承認購買哥羅芳及向死者「阿J」張萬里注射酒精，但強調沒有殺人。

小草：第3被告建議殺阿J

小草在盤問下承認曾經向警方指，第3被告張善恒曾建議殺死阿J，但是表明不打算在涉案的DAN6單位內落手，本計劃弄暈阿J後將他帶到其他地方殺死；阿T亦有告訴她殺人計劃是由第3被告提出。

首被告曾祥欣「阿T」的大狀吳政煌並指在案發關鍵時刻、即小草於閣樓聽到下層有「X你老母」爭吵聲，以至有人被捂着口鼻發出聲音的這段期間，阿T正身處閣樓，小草同意。她並確認有關過程歷時兩至三分鐘，其後便聽到第3被告大叫「阿T落嚟幫手」。

小草稱因她當時正閉目睡覺，雖然聽到有人多次上落樓梯的聲音，但不知道是誰；後來睜開眼便發現阿T在閣樓床頭櫃尋找針筒。
小草向警方指3名被告於3月4日案發後曾經討論「點解會死咗人」，阿T當時表示：「乜咁搞？」大狀問小草是否同意阿T的說話有怪責另外兩人的意思，法官打斷指該事項應由陪審員決定。

對於阿T曾經向小草表示「佢哋整死咗阿J」，大狀問小草「佢哋」意指何人，小草指當時認為3人均有份殺阿J，大狀續問，為何她覺得「佢哋」即「3人」，法官插口稱，這也應該由陪審員決定。

■記者楊思雅

相關新聞

稱阿T負責出糧衣食住 同床但無性關係小草：在台時次被告想賣咗我

要聞 6小時前

色字頭上

樓主硬膠泛民打手LIKLN

個樣咁似子華⋯

稱阿T負責出糧衣食住 同床但無性關係小草：在台時次被告想賣咗我

>【蘋果日報】【石棺藏屍案】荃灣DAN6工廈石棺藏屍案昨在高院續審，特赦證人「小草」續講述單位內日常及案發經過。辯方形容單位內所有人都不務正業，小草承認除秘書薪金外，衣、食、住也由首被告曾祥欣「阿T」負責，但她強調與阿T同床共枕多月，兩人絕沒發生性關係。她指3被告原先揚言打劫死者，但「講講吓，話不如殺埋阿J」，而阿T曾自言「阿J（死者）個頭3,000萬美金，我個頭5,000萬美金」；在台灣「着草」期間阿T向她透露，次被告打算聯同一名台灣人將她賣掉，她認為「賣咗我」即係「想將我殺埋」。

記者：楊思雅

小草何菱瑜連續3天出庭作供。代表首被告阿T的大狀吳政煌盤問小草時，一度觸及她與阿T的關係，小草承認除收取每月8,000元任秘書的薪金外，其衣、食、住均由阿T負責。大狀稱除上述開支外，阿T會每月額外給予小草7,000元作為家用，但她否認。大狀續指阿T有買禮物給她，小草沒否認，但強調「佢同時都有買畀其他人」。

稱男友知悉與3男同居

小草承認自搬入涉案DAN6單位後便與阿T同睡閣樓的雙人床墊，雖然她睡覺時會衣衫不整，但兩人從沒發生任何性關係，男友亦知悉她與3男同居。大狀接着問及眾人當時的生活情況，指嚴格而言所有人均不務正業，小草反駁指次被告劉錫豪任售貨員，「我有時就會返cafe」。

大狀問小草是否同意，阿T很享受有一班朋友跟隨他，並以金錢去維繫友誼，小草指「我唔清楚佢嘅諗法」，但同意阿T時常請大家食飯，亦曾支付她及第3被告張善恒到日本的旅費。

大狀又指所謂「THERE」開會，充其量只是一班年輕人搞聚會飲酒、吹水、傾偈等，更甚會吸食一些物質。小草同意會飲酒、吹水等，亦同意她和3名被告有飲烈酒的習慣，但反問何謂「一些物質」。大狀指即使被告在THERE會議上討論一些犯罪行為，「但其實冇做過啲乜嘢」，小草指「阿T有同我講佢有做，但我唔知係咪」。惟大狀接着問她對阿T的印象，難道不認為阿T「成日講大話，從來講嘅嘢都冇付諸實行咩？」小草同意。

首被告：我個頭5,000萬

當警方向小草查詢組織THERE詳情時，她當時回應「我當佢哋係吹水嘢，即係亂咁講」，並謂「開會就係大家討論吓啲犯罪活動，但從未見過佢哋執行，大家得個講字」。大狀遂問，當小草聽到阿T揚言「阿J個頭3,000萬美金，我個頭5,000萬美金」時，難道不認為是笑話一則嗎？並指阿T更笑住指殺了他便獲5,000萬。

小草稱「如果就咁聽就係笑話，但當隔籬唔止一個人附和就有懷疑」，她指次被告劉錫豪「阿豪」當時有附和，她認為「阿豪唔會呃我」。她指第3被告曾揚言要打劫阿J，「講講吓，張善恒講不如殺埋阿J，有3,000萬」。

大狀其後讀出小草部份錄影會面謄本，指小草曾向警員透露當他們在台灣逗留期間，阿T告訴她「阿豪（次被告）想賣咗我」、「阿豪同另一個台灣人想賣咗我」，警員當時問「賣咗我」意指甚麼，小草回應「想將我殺埋」，小草其後在男友陪同下到台灣警署求助。3被告被控於前年3月4日謀殺男子張萬里，聆訊周一繼續。

案件編號：HCCC459/16

便與阿T同睡閣樓的雙人床墊，雖然她睡覺時會衣衫不整

出糧俾埋家用訓同一張床但唔屌

條女所謂既男朋友好天真嬌
除非條女有性病啦